「消息指」其實個消息係邊到黎？

成日新聞聽到「消息指」，其實個消息邊到黎？

如果係黎自政府既，點解唔係直接話係政府公告指？

人名黎
條友叫消息
佢都幾博學
百足咁多爪

其實私人機構一樣有消息人士

目的係真係實行前試探一吓反應

不過宜家香港政府就唔係，係畀心理準備畀你

政府啲新聞官幫啲濕鳩政策試水溫果陣咪會放料俾堆党媒 咁就算輿論對個政策有好大反彈都唔駛要搞到正式撒回咁柒啊嘛

蕭 .....

但7婆廢左中策組

我淨係知佢喺有關部門返工

原意係放風出黎再危機管理
不過呢個政府根本就唔會因應情況而改變政策，個個話比佢聽一定仆街都唔信

支持消息實名制
消息人士陳小姐(A123xxxx)

點解仲要心理準備？

例如 感染人數呢d其實大家都知，仲有冇需要心理準備？

通常係官方放風
或者CNN嘅fake news就會講source tells CNN ...

呢啲邊關中策組事啊 求期搵啲高級啲嘅AO或者新聞主任去放風啦

有分析指
有消息指
有研究指
有調查指
有人認為

消息人士=來源新聞機構信得過但唔方便話比大眾知係邊個

係咪講咩都唔洗負責

咪係林奠自己本人囉
以前689, 煲呔曾又唔見咁多風聲漏出黎

果時仲講緊行政會議, 保密制+集體負責制

應該係蕭生d同鄉

有消息指=未經證實
用消息人士/消息黎做來源，單新聞已經講明呢單係消息黎，唔係事實，新聞機構覺得來源可信先報

佢要負嘅責任係，當佢嘅消息持續唔準確，公眾就唔會睇

掉轉讀就知係":子識蕭"即係你個仔識吹蕭！

靈閪一指

我淨係知CCTVB 嘅"消息指" 係環球時報

南早、01、星島嘅消息來源一定有姐姐份

連登

同報夢差唔多, 信則有不信則無

來源： 燒山